Обработчик событий используются для создания интерактивности страницы. Браузер "слушает" события и когда определенный триггер выполняется за ним следует, запланнированое действие (как правило из функции)